火災位置係傅老榕家族及恒基兆業多次向城規會提交規劃申請被拒絕的地段。

【蘋果報訊】南生圍被譽為港人後花園，電影、電視劇及婚紗攝影多在該處取景，但過去兩日至少6公頃林木焚毀，居民方先生對此感到可惜：「無端端整場大火，三幾年整一場，三幾年整一場。本來大片綠色地帶，燒到冇晒！」其實過去11年，南生圍至少發生7次火災，而發展商欲在這片保育區申請建屋遭否決及保育團體反對，觸發發展與保育之間的不斷爭議。
今次火災發生在南生圍北部，資料顯示，南生圍發展項目早於1992年提出，股東是傅老榕家族及恒基兆業，發展商多次向城規會提交規劃申請被拒絕，並就此與城規會打官司，終在1996年經樞密院裁定發展商勝訴，恢復城規會上訴委員會在1994年批准南生圍發展的決定，但發展商須符合環保、排污及交通等多項附帶要求。
過去至少7次起火
不過資料顯示近年當發展商提交申請諮詢期限前，南生圍亦同時發生火警，有市民質疑兩者似有關係，亦有指兩者無關，支持發展及保育兩派各執一詞。長春社則指，2007年至2011年期間，南生圍至少發生6次火警。而2016年底在南生圍興建豪宅的公眾諮詢期限前，該處懷疑被縱火，由警方接手調查。至去年2月，發展商提交的申請方案第三度被否決，主因是規劃未達「濕地零損失」。

城規會真係應該考慮吓劃死塊地限高一米。攬炒

放火者不得善終

旺角示威的士著火社會譴責
甜心南生圍放火冇人出聲

明眼人一看就知道乜事

能力者：四叔
技能：放火

唔願信命甜心早註定

火燒㕵地 大富大貴

玄牛夢裏燃燒家鄉

真·焦土派

祝四叔長命百歲 百子千孫 出入平安

其實係到起屋有咩好 有咩selling point

環境優美?定綠草如茵

香港邊個位起都有人買㗎啦
發展商話知你

拎得呢個勳章嘅都係..

李兆基博士，大紫荊勳賢（英語：Lee Shau-kee，1928年2月20日－），是一位香港富商和慈善家，為地產發展商恆基兆業及中華煤氣的董事局主席，並且為新鴻基地產董事局副主席。

一直唔批嘅問題係乜嘢？

啲地要保育但點解可以賣

華生

主因是規劃未達「濕地零損失」。
咁如果個主因(濕地)唔再存在呢？

申請地段唔完全係濕地，濕地係佔左一部份。

大家心照

倒油倒火水癲夾喪

個思路應該係同發水樓一樣，計點樣盡賺而唔係計影響幾多收益。

恒基班食屎狗因住收尾果幾年 冇個好人

今次真係堅嬲

原來恆地同田生係同一類

火焰之紋章

其實保育團體裝Cam唔得咩？

祝恒基上上下下生仔冇屎忽

四叔都係關心 班後生仔 唔想佢地冇樓住 你地怪錯好人啦

不如拆左佢自己間屋拎黎起樓啦

拎得呢個勳章都係大仆街嚟

不嬲垃圾開

近大陸做四小時生活圈

成日起市區起埋啲單支一梯20伙的的studio prison 又賣你3-4萬蚊呎

果d所謂重建仲要有幾細起幾細 車位又一個一個咁賣